{"act_id":"58","act_libelle":"Rénovation appartement, maison","act_skin":"step1=under,step2=under","act_keyword":"R&eacute;novation appartement, r&eacute;nover appartement, r&eacute;novation maison \/ maison ancienne, immobilier r&eacute;novation, r&eacute;nover sa maison. ","act_title":"R&eacute;novation Appartement Maison","act_sentence":"<h2>Devis gratuit pour la r&eacute;novation maison et appartement<\/h2><p>Vous vous appr&ecirc;tez &agrave; faire r&eacute;nover votre appartement ou votre maison ? Pour faire des &eacute;conomies sur les prix, 123devis.com vous propose de comparer jusqu&#39;&agrave; 5 devis pour la r&eacute;novation de votre maison ou votre appartement avec son service gratuit de mise en relation avec des professionnels du bâtiment ! Tr&egrave;s simple, vous n&#39;avez qu&#39;&agrave; remplir le formulaire disponible sur cette page en y incluant un maximum de d&eacute;tails. Votre demande devis pour la r&eacute;novation de votre &ndash; maison ou appartement &ndash; sera trait&eacute;e rapidement et des entreprises pourront vous contacter dans un d&eacute;lai de quelques jours. Respectueux de la confidentialit&eacute;, notre site partage les informations concernant votre demande de devis uniquement &agrave; cinq (maximum) de nos entreprises partenaires. Par ailleurs, il n&#39;y a aucune obligation de choisir un devis &eacute;manant de ses entreprises.<\/p><h2>Faites confiance &agrave; nos professionnels partenaires pour vos travaux de r&eacute;novation<\/h2><p>R&eacute;nover une maison ou un appartement implique souvent des travaux lourds. Faire appel aux bons professionnels du b&acirc;timent pour r&eacute;aliser le chantier est gage de s&eacute;curit&eacute; et repr&eacute;sente un gain de temps non n&eacute;gligeable dans ce type de travaux durant lesquels il faut parfois quitter son lieu de vie. Les travaux de r&eacute;novation pour une maison sont nombreux et vari&eacute;s. Certes, certains peuvent &ecirc;tre r&eacute;alis&eacute;s par des particuliers, mais les professionnels vous offrent une garantie de qualit&eacute; et de s&eacute;curit&eacute; bien avantageuse en cas de probl&egrave;me. Que ce soit pour l&#39;int&eacute;rieur ou l&#39;ext&eacute;rieur, de petits travaux (type peinture) ou une intervention plus importante et risqu&eacute;e (ouverture dans un mur porteur), nos professionnels partenaires sauront vous satisfaire. Enfin, une maison peut &ecirc;tre r&eacute;nov&eacute;e de fond en comble, il est donc int&eacute;ressant d&#39;avoir l&#39;avis de vrais professionnels lorsqu&#39;on se lance sur de tels chantiers. Malgr&eacute; une l&eacute;gislation plus restreinte pour la r&eacute;novation, les appartements peuvent eux aussi &ecirc;tre r&eacute;nov&eacute;s. Apr&egrave;s quelques r&eacute;unions de syndic et peut-&ecirc;tre d&#39;autres autorisations pr&eacute;alables, il est possible de r&eacute;aliser un bon nombre de r&eacute;novations dans un appartement. Peinture, tapisserie, ouverture dans une cloison, r&eacute;novation de salle de bain, etc. Plusieurs types d&#39;intervenants professionnels peuvent &ecirc;tre appel&eacute;s pour r&eacute;aliser la r&eacute;novation de votre appartement. Peu importe la localisation de votre maison ou appartement, notre r&eacute;seau d&#39;entreprises partenaires peut r&eacute;pondre &agrave; tous les besoins en mati&egrave;re de r&eacute;novation sur la France enti&egrave;re.<\/p><h2>Maison et appartement : obtenez les meilleurs prix pour la r&eacute;novation<\/h2><p>Petite ou grande r&eacute;novation, il y a toujours un co&ucirc;t associ&eacute; &agrave; la r&eacute;alisation de travaux de r&eacute;novation pour une maison et un appartement. Les tarifs du march&eacute; peuvent varier &eacute;norm&eacute;ment en fonction des entreprises avec lesquelles vous allez &eacute;tablir une collaboration. De ce fait, 123devis.com est la solution id&eacute;ale pour la chasse aux meilleurs prix pour la r&eacute;novation de maisons ou d&#39;appartements. En quelques minutes seulement, vous pouvez remplir une demande de devis depuis votre domicile et comparez ensuite plusieurs devis gratuits. Ce sont les entreprises localis&eacute;es pr&egrave;s de votre domicile qui prennent contact avec vous en fonction de votre demande. Il n&#39;y a pas d&#39;autres d&eacute;marches &agrave; effectuer et le tout est gratuit. C&#39;est donc un excellent moyen pour faire des &eacute;conomies sur le prix de votre r&eacute;novation d&#39;appartement ou de maison !<\/p>","act_tag_cloud":null,"act_groups":{"56":{"grp_id":"56","grp_libelle":"DESCRIPTION DU BIEN À RÉNOVER","grp_criteres":{"103":{"crt_id":"103","crt_type":"select","crt_rang":"0","crt_libelle":"Type de bien","crt_question":"Type de bâtiment","crt_affichage":"Type de bâtiment","crt_saisie_autre":"1","crt_intitule_autre":"Si autre, précisez","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Appartement","affiche":"1","sca_id":"property_type_monovalue__flat"},{"valeur":"1","libelle":"Maison Individuelle","affiche":"1","sca_id":"property_type_monovalue__detached_house"},{"valeur":"2","libelle":"Autre","affiche":"1","sca_id":"property_type_monovalue__other"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"property_type_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"property_type_monovalue__flat"},{"id":"1","answer_key":"property_type_monovalue__detached_house"},{"id":"2","answer_key":"property_type_monovalue__other"}]},"104":{"crt_id":"104","crt_type":"select","crt_rang":"1","crt_libelle":"Nb de pièces","crt_question":"Nombre de pièces","crt_affichage":"Nombre de pièces","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":"","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"1","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__1"},{"valeur":"1","libelle":"2","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__2"},{"valeur":"2","libelle":"3","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__3"},{"valeur":"3","libelle":"4","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__4"},{"valeur":"4","libelle":"5","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__5"},{"valeur":"5","libelle":"+ de 5","affiche":"1","sca_id":"nb_room_monovalue__more_than_5"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":null,"crt_notbypassable":[],"question_key":"nb_room_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"nb_room_monovalue__1"},{"id":"1","answer_key":"nb_room_monovalue__2"},{"id":"2","answer_key":"nb_room_monovalue__3"},{"id":"3","answer_key":"nb_room_monovalue__4"},{"id":"4","answer_key":"nb_room_monovalue__5"},{"id":"5","answer_key":"nb_room_monovalue__more_than_5"}]},"105":{"crt_id":"105","crt_type":"text","crt_rang":"2","crt_libelle":"Surface","crt_question":"Surface totale à rénover en m²","crt_affichage":"Surface totale à rénover en m²","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":"","crt_valeurs_by_rang":[],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":null,"crt_notbypassable":[],"question_key":"floor_area_freevalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[]},"109":{"crt_id":"109","crt_type":"select","crt_rang":"5","crt_libelle":"Etat général du bien concerné","crt_question":"Etat général du bien concerné","crt_affichage":"Etat général du bien concerné","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Bon état","affiche":"1","sca_id":"general_condition_monovalue__good_condition"},{"valeur":"1","libelle":"Mauvais état","affiche":"1","sca_id":"general_condition_monovalue__poor_condition"},{"valeur":"2","libelle":"Très mauvais état","affiche":"1","sca_id":"general_condition_monovalue__very_poor_condition"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"0","crt_notbypassable":[],"question_key":"general_condition_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"general_condition_monovalue__good_condition"},{"id":"1","answer_key":"general_condition_monovalue__poor_condition"},{"id":"2","answer_key":"general_condition_monovalue__very_poor_condition"}]},"646":{"crt_id":"646","crt_type":"select","crt_rang":"6","crt_libelle":"Les pièces à rénover sont-elles meublées ?","crt_question":"Les pièces à rénover sont-elles meublées ?","crt_affichage":"Les pièces à rénover sont-elles meublées ?","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"furnished_surface_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"furnished_surface_monovalue__no"},{"valeur":"2","libelle":"Je ne sais pas","affiche":"1","sca_id":"furnished_surface_monovalue__dont_know"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"furnished_surface_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"furnished_surface_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"furnished_surface_monovalue__no"},{"id":"2","answer_key":"furnished_surface_monovalue__dont_know"}]}}},"57":{"grp_id":"57","grp_libelle":"DESCRIPTION DES TRAVAUX","grp_criteres":{"1277":{"crt_id":"1277","crt_type":"select","crt_rang":"1","crt_libelle":"Souhaitez-vous faire aménager","crt_question":"Souhaitez-vous faire aménager","crt_affichage":"A aménager","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"La cuisine","affiche":"1","sca_id":"type_of_place_to_developed_monovalue__kitchen"},{"valeur":"1","libelle":"La salle de bains","affiche":"1","sca_id":"type_of_place_to_developed_monovalue__bathroom"},{"valeur":"2","libelle":"La cuisine et la salle de bains","affiche":"1","sca_id":"type_of_place_to_developed_monovalue__kitchen_bathroom"},{"valeur":"3","libelle":"Ni la cuisine, ni la salle de bains","affiche":"1","sca_id":"type_of_place_to_developed_monovalue__neither_kitchen_bathroom"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"3","crt_notbypassable":[],"question_key":"type_of_place_to_developed_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"type_of_place_to_developed_monovalue__kitchen"},{"id":"1","answer_key":"type_of_place_to_developed_monovalue__bathroom"},{"id":"2","answer_key":"type_of_place_to_developed_monovalue__kitchen_bathroom"},{"id":"3","answer_key":"type_of_place_to_developed_monovalue__neither_kitchen_bathroom"}]},"649":{"crt_id":"649","crt_type":"radio","crt_rang":"4","crt_libelle":"Les murs sont-ils à rénover ?","crt_question":"Les murs sont-ils à rénover ?","crt_affichage":"Les murs sont-ils à rénover ?","crt_saisie_autre":"1","crt_intitule_autre":"Si oui, précisez le type de révêtement","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"walls_to_refurbish_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"walls_to_refurbish_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"0","crt_notbypassable":[],"question_key":"walls_to_refurbish_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"walls_to_refurbish_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"walls_to_refurbish_monovalue__no"}]},"648":{"crt_id":"648","crt_type":"radio","crt_rang":"5","crt_libelle":"Les sols sont-ils à rénover ?","crt_question":"Les sols sont-ils à rénover ?","crt_affichage":"Les sols sont-ils à rénover ?","crt_saisie_autre":"1","crt_intitule_autre":"Si oui, précisez le type de sols","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"floor_refurbishment_needed_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"floor_refurbishment_needed_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"floor_refurbishment_needed_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"floor_refurbishment_needed_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"floor_refurbishment_needed_monovalue__no"}]},"699":{"crt_id":"699","crt_type":"radio","crt_rang":"6","crt_libelle":"Les plafonds sont-ils à rénover ?","crt_question":"Les plafonds sont-ils à rénover ?","crt_affichage":"Les plafonds sont-ils à rénover ?","crt_saisie_autre":"1","crt_intitule_autre":"Si oui, précisez le type de plafond","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"ceiling_refurbishment_needed_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"ceiling_refurbishment_needed_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"ceiling_refurbishment_needed_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"ceiling_refurbishment_needed_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"ceiling_refurbishment_needed_monovalue__no"}]},"1275":{"crt_id":"1275","crt_type":"radio","crt_rang":"7","crt_libelle":"L'installation électrique est-elle à refaire ?","crt_question":"L'installation électrique est-elle à refaire ?","crt_affichage":"L'installation électrique est-elle à refaire ?","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"electrical_rewiring_needed_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"electrical_rewiring_needed_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"0","crt_notbypassable":[],"question_key":"electrical_rewiring_needed_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"electrical_rewiring_needed_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"electrical_rewiring_needed_monovalue__no"}]},"1276":{"crt_id":"1276","crt_type":"radio","crt_rang":"8","crt_libelle":"Des travaux de plomberie sont-ils à prévoir ?","crt_question":"Des travaux de plomberie sont-ils à prévoir ?","crt_affichage":"Des travaux de plomberie sont-ils à prévoir ?","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"plumbing_work_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"plumbing_work_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"0","crt_notbypassable":[],"question_key":"plumbing_work_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"plumbing_work_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"plumbing_work_monovalue__no"}]},"1335":{"crt_id":"1335","crt_type":"radio","crt_rang":"9","crt_libelle":"Les menuiseries sont-elles à changer ?","crt_question":"Les menuiseries sont-elles à changer (fenêtres, portes, volets) ?","crt_affichage":"Les menuiseries sont-elles à changer ?","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Oui","affiche":"1","sca_id":"joinery_to_change_monovalue__yes"},{"valeur":"1","libelle":"Non","affiche":"1","sca_id":"joinery_to_change_monovalue__no"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"joinery_to_change_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"joinery_to_change_monovalue__yes"},{"id":"1","answer_key":"joinery_to_change_monovalue__no"}]}}},"392":{"grp_id":"392","grp_libelle":"INFORMATIONS COMPLEMENTAIRES","grp_criteres":{"1608":{"crt_id":"1608","crt_type":"text","crt_rang":"0","crt_libelle":"Approximativement, de quel budget disposez-vous ?","crt_question":"Approximativement, de quel budget disposez-vous ?","crt_affichage":"Budget approximatif","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":null,"crt_valeurs_by_rang":[],"crt_obligatoire":"0","crt_defaultvalue":null,"crt_notbypassable":[],"question_key":"budget_freevalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[]},"985":{"crt_id":"985","crt_type":"textarea","crt_rang":"1","crt_libelle":"Description complémentaire","crt_question":"Indiquez toutes les informations complémentaires importantes pour que nous puissions traiter au mieux votre demande","crt_affichage":"Informations complémentaires importantes","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":"","crt_valeurs_by_rang":[],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":null,"crt_notbypassable":[],"question_key":"description_freevalue","crt_placeholder":"Merci d'inclure les détails importants que nos entrepreneurs pourraient avoir besoin de savoir.","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[]}}},"391":{"grp_id":"391","grp_libelle":"DEMARRAGE DES TRAVAUX","grp_criteres":{"984":{"crt_id":"984","crt_type":"select","crt_rang":"0","crt_libelle":"Délai","crt_question":"Dans quel délai souhaitez-vous que vos travaux soient commencés ?","crt_affichage":"Date de démarrage des travaux","crt_saisie_autre":"0","crt_intitule_autre":"","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Au plus vite","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__asap"},{"valeur":"5","libelle":"Dans moins d'un mois","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__less_than_1_month"},{"valeur":"6","libelle":"Dans moins de deux mois","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__less_than_2_months"},{"valeur":"7","libelle":"Dans moins de six mois","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__less_than_6_months"},{"valeur":"8","libelle":"Dans l'année","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__within_1_year"},{"valeur":"9","libelle":"Pas de date fixée","affiche":"1","sca_id":"delay_monovalue__date_not_set"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"0","crt_notbypassable":[],"question_key":"delay_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"delay_monovalue__asap"},{"id":"5","answer_key":"delay_monovalue__less_than_1_month"},{"id":"6","answer_key":"delay_monovalue__less_than_2_months"},{"id":"7","answer_key":"delay_monovalue__less_than_6_months"},{"id":"8","answer_key":"delay_monovalue__within_1_year"},{"id":"9","answer_key":"delay_monovalue__date_not_set"}]}}},"728":{"grp_id":"728","grp_libelle":"OBJECTIF DE LA DEMANDE","grp_criteres":{"1711":{"crt_id":"1711","crt_type":"select","crt_rang":"0","crt_libelle":"Objectif de la demande","crt_question":"Quel est l'objectif de votre demande ?","crt_affichage":"Ce client souhaite","crt_saisie_autre":"1","crt_intitule_autre":"Si autre, précisez","crt_valeurs_by_rang":[{"valeur":"0","libelle":"Trouver une entreprise disponible","affiche":"1","sca_id":"reason_for_request_monovalue__find_available_company"},{"valeur":"1","libelle":"Obtenir des devis et trouver une entreprise","affiche":"1","sca_id":"reason_for_request_monovalue__get_quotes_choose_available_company"},{"valeur":"5","libelle":"Avoir juste une idée des prix","affiche":"1","sca_id":"reason_for_request_monovalue__just_have_idea_price"},{"valeur":"6","libelle":"Autre","affiche":"1","sca_id":"reason_for_request_monovalue__other"}],"crt_obligatoire":"1","crt_defaultvalue":"1","crt_notbypassable":[],"question_key":"reason_for_request_monovalue","call_out_text":[{"condition":"\"always\"","html":null}],"criteria_json":[{"id":"0","answer_key":"reason_for_request_monovalue__find_available_company"},{"id":"1","answer_key":"reason_for_request_monovalue__get_quotes_choose_available_company"},{"id":"5","answer_key":"reason_for_request_monovalue__just_have_idea_price"},{"id":"6","answer_key":"reason_for_request_monovalue__other"}]}}}}}